日本、法國、美國明年5月首度聯合軍演

中國軍隊在東海和南海加強活動之際，日本、法國、美國明年5月將首度在日本西南方離島舉行陸上、海上聯合軍事演習，以抗衡中國。

中央社引述日本產經新聞報導稱，演習會在日本一座偏遠無人島舉行，將聚焦天災救濟行動，但部分演習內容也構成抵禦攻擊的基礎。

產經新聞未引述消息來源。日本防衛省未立即回覆路透的置評要求。產經新聞提到，這次聯合軍演目的在抗衡中國。中國在東海與日本有領土紛爭。

法國海軍參謀長范迪亞上將（Pierre Vandier）在另一場訪問告訴產經新聞：「我們希望向這個區域展現我方存在，釋出日法合作的訊息。」「這則訊息是針對中國，關乎多邊夥伴關係和航行自由。」

中方曾稱他們在區域內活動是以和平為目的，但日本愈來愈憂心中國海軍在釣魚台列嶼（日本稱尖閣諸島）周邊加強活動。

路透社：

打鳩中國

演乜野，邊個買左俄國防衛導彈，就射佢啦

法國都嚟埋 ?

其實英澳台都玩埋一份啦

明年五月演練定實戰？